【名單未出已經有人奶嘢】陶傑引述田北辰訪問「親共富商私人機抵美被拒入境」

有人話係煙仔何奶嘢, 巴打有乜睇法

美國總統特朗普於上月27日簽署《香港人權與民主法案》，美中緊張關係立即升溫，中國外交部昨日更宣佈反制措施，拒美艦赴港休整及制裁部份美國NGO，「香江第一才子」陶傑則向海外媒體明鏡引述身兼港區全國人大代表的田北辰的訪問，指一位親共的香港富商，日前乘坐私人飛機抵達美國後，被盤問3個小時，最後遭拒絕入境美國，原機返回。陶傑回覆本報指，事件應在特朗普簽署法案前發生，他稱只是引述田北辰在港台的訪問內容，至於有關富商的背景，詳情可問田北辰。
陶傑向明鏡稱，這名香港富商在政壇不算活躍，但一向親共，乘坐私人飛機抵達美國時，被入境官請到「小黑屋」談話，3小時後被告知，不得入境美國，須原機返回。但陶傑未有多透露這名富商的身份，及他何時被拒入境。《蘋果》致電陶傑詢問有關富豪的詳細資料，陶傑回覆稱：「我是引述田北辰的電台訪問，田北辰當日在港台說：『不敢去美國，已6年沒去了』，之後便說有親共的港商朋友乘私人飛機赴美被拒的經歷。」
根據《香港人權與民主法》，授權美國政府對特定外國人（包括中港官員）進行制裁，而制裁措施包括凍結他們在美國的資產、限制簽證和拒絕入境等；有專家解析，一經被列入制裁名單，「任何與美國有業務來往的銀行，都不能處理相關人員的存款、轉賬等，效果形同凍結資產」。
另外，《香港人權與民主法》點名提及香港親中媒體《大公報》和《文匯報》的記者，也被限制簽證。《大公報》和《文匯報》隨後發聲明表示強烈不滿及堅決反對，指這是對新聞自由的無理侵犯和嚴重踐踏。香港大公文匯傳媒集團表示，在由反修例引發的事件中，該集團秉持傳媒良知進行報道，絕不向霸權與威脅低頭。

美國見到向心單嘢 有戒心

另一個post討論到爛了
都冇結論
Btw你個名

推